const fejezet7 = [
	{
		id: 1,
		question: "A rövid és hosszú táv között a különbség a következő",
		options: ["a. rövid távon az árak rugalmasak, reagálnak a kereslet és kínálat változásaira, viszont hosszú távon az árak ragadósak", "b. hosszú távon az árak rugalmasak, reagálnak a kereslet és kinálat változásaira, viszont rövid távon az árak ragadósak", "c. az a) és b) válasz is helyes", "d. egyik fenti válasz sem helyes"],
		answer: "b. hosszú távon az árak rugalmasak, reagálnak a kereslet és kinálat változásaira, viszont rövid távon az árak ragadósak",
	},
	{
		id: 2,
		question: "Tételezzük fel, hogy az AD görbe balra tolódik, valamely reálgazdasági sokk hatására. Ennek hatására",
		options: ["a. rövid távon a termelés, hosszú távon az árszínvonal csökken", "b. rövid távon a jövedelem, hosszú távon a munkanélküliség nő", "c. rövid távon az árszínvonal, hosszú távon a jövedelem csökken", "d. egyik fenti válasz sem helyes"],
		answer: "a. rövid távon a termelés, hosszú távon az árszínvonal csökken",
	},
	{
		id: 3,
		question: "A Fisher-féle forgalmi egyenletből levezetett AD görbe eltolódik balra, ha",
		options: ["a. az árszínvonal csökken", "b. a reáljövedelem nő", "c. a pénz jövedelmi forgási sebessége csökken", "d. az állami vásárlások összege megváltozik"],
		answer: "c. a pénz jövedelmi forgási sebessége csökken",
	},
	{
		id: 4,
		question: "Az SRAS alakja",
		options: ["a. a rövid távon kínált mennyiségek és az árszínvonal közötti összefüggést mutatja", "b. a vállalatok rövid távú keresleti magatartását tükrözi", "c. az összes gazdasági szereplő rövid távú keresleti magatartását tükrözi", "d. az a) és a b) válasz is helyes"],
		answer: "a. a rövid távon kínált mennyiségek és az árszínvonal közötti összefüggést mutatja",
	},
	{
		id: 5,
		question: "A vízszintes SRAS azt fejezi ki, hogy a vállalatok rövid távon ............... reagálnak az aggregált kereslet változásaira",
		options: ["a. csak árváltoztatással", "b. mennyiségi és árváltoztatással is", "c. egyáltalán nem", "d. csak kibocsátásuk változtatásával"],
		answer: "d. csak kibocsátásuk változtatásával",
	},
	{
		id: 6,
		question: "Rövid távon a foglalkoztatást és az árszínvonalat",
		options: ["a. az SRAS és az LRAS helyzete határozza meg", "b. az LRAS és az AD görbe helyzete határozza meg", "c. az SRAS, LRAS és az AD görbe helyzete határozza meg", "d. az AD és az SRAS helyzete határozza meg"],
		answer: "d. az AD és az SRAS helyzete határozza meg",
	},
	{
		id: 7,
		question: "Az SRAS görbe felfelé tolódik, ha",
		options: ["a. a rövid távú jövedelmi szint megegyezik a hosszú távú jövedelemmel", "b. ha kedvezőtlen kínálati sokkhatás éri a gazdaságot", "c. ha az aszály tönkreteszi a termést", "d. b) és c) válasz is helyes"],
		answer: "d. b) és c) válasz is helyes",
	},
	{
		id: 8,
		question: "Hosszú távon a kibocsátást és az árszínvonalat",
		options: ["a. az AD és az SRAS helyzete határozza meg", "b. az LRAS és az AD helyzete határozza meg", "c. az SRAS és az LRAS helyzete határozza meg", "d. az SRAS, LRAS és az AD görbe helyzete határozza meg"],
		answer: "b. az LRAS és az AD helyzete határozza meg",
	},
	{
		id: 9,
		question: "A függőleges LRAS azt fejezi ki, hogy a vállalatok hosszú távon .............. reagálnak az aggregált kereslet változásaira",
		options: ["a. csak árváltoztatással", "b. mennyiségi és árváltoztatással is", "c. egyáltalán nem", "d. csak kibocsátásuk változtatásával"],
		answer: "a. csak árváltoztatással",
	},
	{
		id: 10,
		question: "Stagfláció akkor alakulhat ki a gazdaságban, ha ceteris paribus",
		options: ["a. a jegybank csökkenti a pénzkinálatot", "b. exogén okoknál fogva visszaesik a beruházási kereslet", "c. nő az árszínvonal és a kibocsátás a természetes szint alá süllyed", "d. csökken a pénz forgási sebessége"],
		answer: "c. nő az árszínvonal és a kibocsátás a természetes szint alá süllyed",
	},
	{
		id: 11,
		question: "Stagfláció kialakulása esetén eredményes intézkedésnek bizonyul, ha",
		options: ["a. a kibocsátás csökkenése ellen az aggregált keresletet bővítjük", "b. az árszínvonal emelkedése ellen az aggregált keresletet bővítjük", "c. egyidejűleg a kibocsátás csökkenése es az árszínvonal emelkedése ellen az aggregált keresletet bővítjük", "d. az a) és a b) válasz is helyes"],
		answer: "a. a kibocsátás csökkenése ellen az aggregált keresletet bővítjük",
	},
	{
		id: 12,
		question: "A központi bank növeli a pénzkínálatot",
		options: ["a. a pénz forgási sebességének lassulása esetén", "b. kedvezőtlen kinálati sokk esetén", "c. a pénz forgási sebességenek gyorsulása esetén", "d. az a) és a b) válasz is helyes"],
		answer: "d. az a) és a b) válasz is helyes",
	},
	{
		id: 13,
		question: "Ha a gazdaságot pozitiv keresleti sokk éri, és a pénzkínálat nem változik, akkor fog a gazdaság visszatérni a hosszú távú egyensúlyi állapotához, ha",
		options: ["a. a hosszú távú kínálat nő", "b. az SRAS felfelé tolódik", "c. a kamatláb emelkedik", "d. egyik válasz sem helyes"],
		answer: "b. az SRAS felfelé tolódik",
	},
	{
		id: 14,
		question: "A pénzkínálat csökkentésének hosszú távú hatása:",
		options: ["a. az árszínvonal és a kibocsátás csökkenésében mutatkozik meg", "b. az árszínvonal csökkenésében nyilvánul meg, a kibocsátás változatlan marad", "c. nem változik meg sem az árszínvonal, sem a kibocsátás", "d. a kibocsátás csökkenésében mutatkozik meg, az árszínvonal változatlan marad"],
		answer: "b. az árszínvonal csökkenésében nyilvánul meg, a kibocsátás változatlan marad",
	},
]

export default fejezet7;
